英國首相停開國會 阻議員審議脱歐

[置頂-連登改變世界]929全球集會抗赤納粹，召喚攬炒巴，G20巴，動畫巴，各文宣巴

幫推上頂，香港人我地要一齊做
#Chinazi
#ProtectOurCountry
#StandwithHongKong
#NomadeinChina

會唔會爆發香港咁既示威

Wow
英國你有冇能力處理埋香港問題呢

屌 睇黎英國戰線短期內好難有進展

將責任一野推落歐盟度，好波

我屌你老母咩，國會嘅作用就係反制首相，英國依加變咗三權共立，以後咪變埋獨裁政府

硬脫，英鎊會跌？
唔想持有港元。
想用銀行既港元換英鎊

好撚顛
睇泥會做最短任期首相

你又要諗下文翠珊傾咗幾年乜撚野都傾唔成
最重要係根本冇方案可以滿足到歐盟、工黨、北愛爾蘭、蘇格蘭民族黨、保守黨內面既脫歐派同留歐派。
boris咁做根本係想盡地一煲，依個係另類攪炒，將英國置之死地(硬脫歐)而後生(將成個國家聚焦係脫歐之後應該點做，而唔係係脫與唔脫既問題上再有爭論)
其實咁樣做一了百了算啦，比你英國再傾落咗又有咩意義呢

學左林鄭?

1. 首相建議英女皇去暫停議會，英女皇好似未做決定。而議員可以去法庭上訴。
2. 只係暫停到英女皇做完演講為止。不過同時有制止議員去反對no deal brexit既效果。
3. 係Brexit呢個議題上，我覺得英國啲議員超廢。來來回回無人無黨傾得出一個決定。只有你反我，我反你…

3. 大家都唔想揹鑊

之前英女皇咪私下屌班議員無撚用囉

文翠珊咪傾左個soft-brexit deal畀英國人，係英國人唔要。莊漢生素來都想攬炒，亦覺得有協議好過無協議，問題只係咁短時間好難傾到個英歐雙方都同意既協議出黎，同埋第二就係莊漢生已經講明如果十月尾都傾唔成協議就硬脫歐都無所謂，咁何來莊漢生本身想攬炒。

打漏左，係唔想攬炒，自膠

莊漢生見May姐俾歐洲佬係咁玩，都費那事傾，寧願一拍兩散，睇下邊個傷d

政治家就係咁，比著戴卓爾番生都會咁做

其實英國有排搞，bno 平權我諗係脫歐之前都搞唔成

有老美扶返起唔驚丫

啱架喇
學侵侵
Either a very good deal or no deal
根本歐洲急過英國
係班議員傻下傻下幫歐洲助攻攞著數
又分手費又邊界咁
仲慘過健身簽左約

過條bill阻佢咁做有幾難

如果係邱吉爾會點做

其實may姐真係千古罪人
邊有人去講數攤晒自己手牌去求人
仲要一早去同歐盟簽好晒，之後成個英國一齊食屎
佢作為留歐派真係MVP嚟

同樣

我覺得終有一日會有人懷念文翠珊

其實真係玩政治應該用更大嘅國際外交問題係蓋過BREXIT，再暗渡陳倉
係高手就捉住伊朗或者香港嚟玩
等啲人唔記得脫歐啦

係唔係千古罪人睇埋落去先知

幾時歸英
想女王一獲炒哂三司十四局…

所以我就話佢作為留歐派真係MVP
但佢死撐兩年係因為冇人上，唔係佢有料
佢就點都係浪費兩年咩都做唔到㗎啦

英國脫歐原因係歐盟亂收難民同吸納窮國入會，而唔係英國有負於歐盟，主客觀念錯哂，May姐真係近年最垃圾首相，連國格都賣埋

1. 跟據英國議會convention, 英皇一定要跟從首相建議
如果事頭婆say no, 又係另一個破天荒既黑天鵝

唉
佢去非洲跌舞嗰到真係唔方唔懷念
有依個首相真係英國恥辱

係啦，一了百了，打爛哂幾百年黎議會至上既憲政傳統

女王唔可以干預政治

文翠珊個所謂soft-brexit deal只係表面脫歐，實為留歐，你睇北愛爾蘭backstop方案係講即使英國脫歐之後，北愛爾蘭有過渡期留番係歐盟，避免出現硬邊界，個問題係過渡期係可以延期，如果一日都未解決硬邊界問題，過渡期咪可以無限延遲，變相將北愛爾蘭永遠留起歐盟，咁d脫歐派咪唔鐘意囉。

一開始個個都想有協議脫歐，係文翠珊傾咗幾年都冇一個方案國會係過到，同埋backstop方案、關稅同盟依d問題根本上冇可能傾到，依個唔係時間既問題，而係大家各懷鬼胎，點會傾得成呀，所以boris一開始組閣既閣員全部都係脫歐派，就係一心想硬脫歐。

脫歐係民粹宣傳佔好大部份
話啲人想脫歐主因係咩，可能真係冇
啲宣傳target好多方面
留歐派成日話係誤導、係煽動
但始終都係公投投出嚟
根本毫無理據又要第二次公投又要取消脫歐
係攬炒，都係你地國民想攬炒
係留歐派當初輕敵，唔夠人識玩宣傳，輸咗俾人
自己食返個後果

從歐盟嘅角度嚟睇 最理想嘅情況一係英國留喺歐盟 一係簽一個對英國嚟講衰過現況嘅soft brexit 方案 最壞嘅情況係hard brexit攬炒

英國呢幾年一邊又想傾一個有利嘅方案但又自我設限話明唔搞hard Brexit 根本犯咗一個談判最基本錯誤

要談判首先要有籌碼 當hard brexit俾英國自己ban咗之後 英國已經放棄咗最大嘅籌碼 對於歐盟嚟講已經避開咗最壞嘅情況

所以從心態上歐盟一開始就佔咗極大優勢 你手上無籌碼可以威脅到我 點解要有任何讓步 梗係個價有咁大開咁大
自然你英國點同歐盟傾都唔會傾掂數

一早已經散撚咗啦
當初叫玩公投
之後投完又唔想認
ok到政府決定要認啦
之後又要jr話要過國會
ok fine，嗰陣又過埋國會啦（係國會認可咗，係國會認可咗）
之後先有今日
再者依家冇嘢唔合法唔合理
個政府係國會最大黨組出嚟
而prorogation又合法嘅
而要夾硬脫歐又係市民投出嚟嘅
喂大佬，依家啲MP咩都唔過就梗係硬脫歐㗎啦，國會又係認可個喎，當初第一日搞脫歐就一早知㗎啦，嗰陣又投不信任動議？到may姐越搞越屎，又過唔到不信任動議？
根本係個國會集體做唔到決定先推到英國硬脫歐，根本冇打爛國會無上，而係國會冇共識，集體推英國硬脫歐

奶共奶得多 學埋支共玩獨裁？

會唔會發生第三次世界大戰

我覺得本身搞公投已經同議會至上有衝突，到底國會大d定係公投大d?
如果真係國會之上，佢大可以否決成個公投既結果，因為國會係最大既
但係公投係民意既體現，邊會有國會咁沙膽否決公投既結果
變咗依家公投大過國會，公投既結果騎劫成個議會

其實May姐本身就唔想脫歐
點都估唔到竟然投到要脫
再加上英國係做唔到高姿態走
好簡單一樣野 英國之前有份支持既決策佢都要繼續比錢
錢就照比 但福利就享受唔到

係國會多數黨領袖自動成為首相
政府本身就係護會嘅延伸
分乜撚嘢立、反乜撚嘢制，唔識就唔好鳩噏啦

2009年成立最高法法院前，終審權由上議院所有，上議院同時有立法權同司法權

johnson 收得皮

工黨好似拉攏夠票 所以佢先至咁強硬 盡力一搏

所以根本本身就唔應該公投
講撚完
三代tory垃圾PM聯手整出黎既屎

你就唔識，下議院不嬲都有監察首相嘅作用，佢依加避開國會，同廢咗兩院有咩分別

政府都有權去暫停國會，係咪先？
如果照你講權力制衡
大家都有權去限制大家，好合理
國會咪一復會就投不信任囉
佢地都係咁諗㗎

係啦
你最高尚啦
唔投都投咗啦
再者，國會最大黨喺選舉時承諾當選會舉行公投，而國會最大黨當選後又依照承諾畀公投去接納民意，而國會最大黨又喺公投有結果後選擇依照公投結果去做
根本全部都合情合理
輸咗就「所以一早唔應該公投！」，唔講當時如果唔承諾有公投有冇可能當選？

唔炒左都炒。脫歐班人諗下俾人批鬥時走去邊好過。

英女皇批左
Jonhson今次真係盡地一煲

英國睇來有望出返個強勢既首相

因為國會既source of power 黎自人民，所以國會要尊重人民公投既結果

事頭婆不過佢好似冇得say no?

首相自己本身都係議員

了解下英國政府點運作先啦

英國下議院 = 行政+立法一身

理論上佢有
不過英女皇唔會亂用權力

英國都玩攬炒

你咁玩安唔到內呢

之後大選就到工黨上位 Corbyn就要執屎
BJ最想攬炒果個 其實係工黨

歷史上偉大既領袖好似都獨獨地裁

我一向都話BJ有料

呢個只係你同某d脫歐派既睇法，唔一定係事實 文翠珊做得最錯既並唔係你講既呢堆野，而係第一佢錯在解散國會，迫住保守黨要成立聯合政府，為文翠珊幾度闖關佢既brexit deal失敗埋下伏線；第二係佢Chequers plan之後係關稅同盟同單一市場上過份向歐盟跪低，而且無察覺到北愛爾蘭係脫歐問題上既嚴重性，到佢過份跪低之後歐盟就攞北愛爾蘭問題向文翠珊討價還價，先令文翠珊係脫歐問題上失勢。
你而家問莊漢生佢自己都有同BBC講過話想傾份新既協議出黎，而佢仲係起文翠珊內閣同離離開閣個陣一直有批評文翠珊無視英國本身雄厚國本，唔敢向歐盟討價還價先令到如斯收場，所以佢上任做既第一件事係睇下有無機會同歐盟conclude到個brexit agreement出黎，另一方面同選民承諾佢會係十月尾點都會脫歐，呢樣野我會睇成係政治訊息畀歐盟儘快同莊漢生傾個新既brexit agreement，如果真係傾唔掂就硬脫歐，咁我唔覺得莊漢生會無政治智慧到由頭到尾想硬脫歐。根本英國同歐盟上下一致都認為有協議下既脫歐好過No deal brexit，班硬脫歐最唔妥文翠珊既只係佢過份向歐盟跪低，佢地著眼在於以英國既國本無理由同歐盟跪低到咁，並唔係著眼於佢係咪SOFT-BREXIT

唔關事，議會至上呢個概念係光榮革命正式獲承認為英國憲政架構既一部份，而當時上下議會並唔係universal suffrage，而係貴族—中產階級既俱樂部，你用返光榮革命時期既個陣政治制度既話你講既野係岩既，不過去到今時今日上議院係政治權力大減，下議院由普選產生，向全體英國國民負責，同光榮革命個陣既英國根本就完全兩回事，咁議會至上論本身就要隨著呢D事件而變，咁既話公投本身就係依靠由下議院需向其負責既國民去舉行，咁想問有幾違背議會至上論既原則？
所以每次睇到有人用議會至上論去唔贊成公投或覺得公投同議會至上論有衝突我就非常費解

係莊漢生可能令英國更加萬劫不復先懷念文翠珊，就好似梁振英林鄭做特首，香港人先會懷念曾蔭權。

其實我地如果寫信俾事頭婆會唔會有少少用

亂世出英雄
有大問題先會出到最偉大嘅領袖
唔強硬根本唔會解決到啲世界性問題

奶共既人思維真係寧舍痴線話時話佢成日急住硬脫歐係咪想快D等英國無咗中國唔得

脫完歐一定會好自然多咗依賴中國(加上條友D言論成日都奶中),立此為據

支持硬脫
歐盟係冇協議既情況底下唔見得比英國著數
歐盟係圍威喂
但係一大堆垃圾國家係度呃飲呃食 驚條柒
其實May姐當初個姿態係似求人咁
歐盟緊係食住你個勢上
而家歐盟急撚過你啦

國會至上之下公投係無任何法定權力，投完的確可以完全唔認
European Union (Notification of Withdrawal) Bill 2017係授權政府通知歐盟想退出並開始談判，而到最後係唔係真係退嘅決定權依家喺國會到
硬脫歐係釋法得出嚟嘅意思，公投只係分脫定唔脫，市民無投過硬脫歐
國會有權無限期延遲脫歐，咩都唔撚過，英國大撚把中世紀法律擺住喺度，邊有話一定要過